請AL第二日返工俾老細話AL唔可以咁請

今年FG 過咗三個月proba之後請咗一日AL
點知返到去俾人叫咗入房話假唔係咁請
話唔可以話請就請
wtf但我都已經早成一個星期請
話你請咗你叫其他同事唔通做曬你啲野? 但明明間公司冇乜野做
我問咁我啲al點 因為年尾公司傳統一係清假一係攞錢
佢又好似亂咁答我
但其他同事請一日al就冇問題喎
咁即係佢問題定我問題? 佢問題like 我問題dislike

理論上勞工法例係冇話你可以無啦啦請一日嘅

而道理上你係咪就咁喺eLeave填大假冇同你腦細商量？

唔撈啦屌 垃圾工

唔sick leave已經好俾面，仲咁多野講

你反問返佢,AL唔係咁請,可以點請

乜請一日al都要俾原因？

乜你請AL就一定要批你？

我有問 佢答到1999

大假就話姐😂屌你放1日都嘈？

閪公司一間

係咪垃圾細公司嚟 ?

On9

咁下次拎sick leave囉老細

擺明條撚樣太得閒無野做
咪要對住啲細 擺下樣囉

但都年尾 唔批咪又要俾返錢我..為乜

樓主要諗下間公司留唔留得過
請一日AL都咁撚多野講

11月中=年尾
知唔知勞工法例你第一年受聘冇年假都仲得
俾額外福利你仲嫌三嫌四

本身都plan定下個月quit

習慣上一定要批，除非比錢
唔批就搵你老母出來講啦

你仲未明 你老細叫你唔好請大假
你有事就sick leave la
學樓上話齋 AL 一定要批？
不過SL 就 你懂的

係

一向都係想攞就攞架啦, 早幾日講係禮貌, 咩清假攞錢呀, 傻的嗎

係咪以為你請假去見工比說話你聽

屌咁好心你sick leave啦

言下之意叫你放SL好老細

放取有薪年假的安排
在受僱滿12個月後，僱員須於隨後的12個月內放取有薪年假*。年假日期應由僱主在徵詢僱員或其代表的意見後指定；而僱主須至少在假期開始的14天前以書面通知僱員年假的日期；如雙方同意，可以較短時間通知。

係香港打工d 假係你腦細揀俾你放 唔係你自己話放就放架

搵工啦
閪公司 無得救

恰你新人囉
搵個下一份啦

鬼叫佢係老細你唔係
係咁㗎啦 唔滿意咪辭職
勞工法例都冇保障呢味

炒鳩佢啦

垃圾工 過埋下個月啲紅日就炒

係既老闆 我下次會請sick leave

AL 你未做夠一年係唔洗清

簡單幾句已經feel到個老闆幾咁西
如果唔係dream job
即使今日既你仲頂得順佢
份工都做唔長架喇

兩個未 辭工

西老細 份工幾好都無發圍

睇公司程序
有啲係要批
有啲規定某d月份唔請得添
你問下同事先啦

嗱，如果你搞掂手頭上既野，跟足程序請，佢都咁撚寸，咁你直接射波，得閒就搵下工啦

1999都有講野架
佢講D咩你講返出來先

如果真係決定唔做 咪唔請果日AL
到左果日就SL

唔批咪請SL

屌你個名

咁SL囉

咁請SL咪一定要批囉

垃圾工 走得

唔辭工正賤種

你話早一個星期請左，咁係邊個批你假架？
唔係咁請法，唔俾請，咁佢又批？

食撚屎啦支那狗

唔批我咪射波

佢批完 我放完返去先同我講al唔係咁請

明顯當你傻仔

唔同老細傾就自己放假？

On9 請假咪請假，關你撚事
仲要1星期前有通知，咪理佢啦

你地點睇8號風球之後公司要扣番一日A/L 或者下個月扣一日糧

一定係啦

大公司唔放哂al 你同你老細都比hr 屌爆

唔批你想我sl？
請得al就啫係我有嘢要做啦

我早一日請都冇人理

應該當時佢哋有啲嘢要搵返你但你放假搵唔到，你老細啃咗，就等你返到嚟兇吓你擺款出返啖氣咁啫 都係on9公司嚟架喇，早啲搵過第份工啦

狗工

見到佢個名就知block得啦 唔洗同佢拗咁多

其實樓主你知唔知你未做夠一年
理論上公司係可以唔比你請AL的

On9垃圾公司
完全明白
我之前果間 唔可以連紅假放 唔可以放月頭月尾
唔可以同人撞假

頂左差唔多3年 今年搵到好工走左

加油

諗定轉工

跟足勞例係要14日書面通知同埋雙方同意

但其實無正常公司會做到咁閪

一般一星期通知夠晒

Btw 佢水你話年尾一係清假一係拎錢

其實可能犯法 因為法例寫話多過10日嘅部份先可以以糧代假

如果佢以糧代10日內嘅年假 and/or
唔比人放年假其實係犯法的

不過一般公司都唔會咁做

通常做法係比你將上年未放晒嘅假帶落下年頭幾個月/半年

係deadline之前要清左佢

結論：祝樓主早日搵過份工

知呀 但係如果其他同GRADE同事有而佢冇 就平機會見

平時好鐘意朝早入機拎下午半日AL

聽過話如果連假放就果日都要計埋AL
eg. 你想請星期一至星期五 因為連住前後兩個星期六日 你就要拎9日
仲要係得7日大假 姐係做夠兩年都有機會可以咁請
其實係咪犯法

請假就梗係同事做啦唔通我放假返嚟做咩成撚日講到自己唔會放假咁
仲要放假前一日要瘋狂ot 做埋聽日啲嘢咁款

已辭

成班弱智仔係到鳩UP
人事部唔批點撚樣叫請左AL呀

會架咩

我成 22 日 AL 未放

咩叫規定你放邊日
嗰啲叫公眾假期喎
AL梗係你自己想放邊日就放啦

乜撚野唔可以無啦啦請一日呀，你返過工未架

拎AL都要撻勞工法，唔好玩啦

大公司會屌鳩你係咪咁多野做假都放唔到？

一唔係講車你就亂咁黎

係咪同大陸做生意？
閪公司係咁，你有十日大假，只可以年初三打後放晒佢

好多返緊閪公司既人架
睇上面拎勞工法出嚟就知

「話你請咗你叫其他同事唔通做曬你啲野? 」

咁係咪全公司都唔可以自己放假

做咗幾多年奴工先練成咁嘅心態

我都係fg返閪公司
諗梗做得幾個月寫唔到cv
依家又難搵工

跟住你老細就比人屌點解條友未放哂假，公司規定要放哂假wo

跟住你就比人屌

放唔哂啲假會比人連番屌
最後hr 就會同你講 放唔哂就冇
再寫花你

你呢個好像係佢比多你個d假（法定七日應該你鍾意幾時放就幾時放）

咁撚on9

睇佢個名就知唔洗回佢。
Block

答到1999即係答咗啲咩？講嚟聽下

唔係射sl 仲想點
再嘈下次射sl

假期係屬於員工既定係屬於老闆既?

我係manager既, 我既觀點係d假期係員工既, 佢鍾意點放就點放, 正如d糧係佢既, 佢鍾意點使就點使. 佢放假會搞到老闆唔掂既話係公司既問題唔係員工既問題. 唔通出糧比員工會搞到公司有問題既話係個員工既問題咩.

又係你呀卡卡西
話明1999 佢講完都唔知自己講咗啲乜 我點記得 總之主要都係想話我al唔係咁請 你請咗會加重其他同事workload啲濕9野

老老實實，AL 老細係有權唔批
放邊日其實係老細話事
不過正路都唔會咁做

你個情況
個日SL，有醫生紙佢吹你唔漲
搵定另一份工
咁既西上司點頂

其實可能佢知你請AL有事做
提你下份工頭幾個月唔好咁傻請AL,SL左佢
咁樣就算係見工都無咁多閒言閒語
利申翻左1年以上都仲係有野做就SL

咁樣應該係犯法
如果係你公司嘅話都係建議你盡快搵過份

但SL又要俾醫生紙 嚟緊諗住生日請假 又唔想生日去睇醫生攞假紙

咁有無醫療保險先？
有就一張醫生紙幾十蚊
抵過一日糧

邊個批
批比你之前有問題就傾囉
批咗之後嘈乜鬼

即刻一個星期放一日SL

明蝦你新人嘍。

就係因為請左你呢個新人頂左舊屎忽放假個陣d工作量，人地咪可以想放就放嘍。

一撚樣
公司借Work life balance為名
一定要清假唔比帶去下一年

假唔係咁請
係要露出胸部請

辭啦 仲等

AL 緊係可以唔批 咁個個都請同一日公司係唔係唔開 按勞工法有薪年假係僱主指定架 14天前以書面通知

100%港資細公司

係咪針你1星期前先請ja
講d唔講d

你不如話糧一定要出俾你？
on9

符合username

同佢講咁多哂口水啦，唔撚俾放咪收信囉
批咗先黎馬後炮？叫佢行撚開啦
做唔哂咪你（老闆）做返囉係邊個撚樣請人果陣預唔啱人頭做嘢搞到人地冇得放AL

算啦，香港人已經被縱到年假或者大假係用嚟去旅行

AL 即日請是常識吧

放1日都咁多嘰咭
劈炮唔撈啦係我唔忍

做開狗？

AL唔使交代喎，做私人野交代咩？

佢公司係咪用呢個理由黎答佢先
唔係丫嘛
佢公司又唔係用呢個理由黎拒絕佢批假
你沖出黎講呢個理由黎把撚

梗係唔請 你用AL換錢
老細就少左筆錢 食盡佢
或者SL

竟然有認真回覆

「老闆其他人點請？想學習」

Al邊駛原因

提早埋好有交帶仲想點

真係咁多野做，遞紙個時就唔好批啦放完先講

未做夠一年冇AL
只能當你係事假

你問題

咁都要問我地

AL唔係有事請係幾時請？

你問返佢咁我啲AL點

法例上你岩

錯，第一年一樣有年假，不過按例可以做滿十二個月先俾放，做唔滿一年但超過三個月而離職一樣可以按比例拎年假嘅錢

話請al見新工

好多人唔知嫁

叫佢出email black and white 寫清楚請假又點請吖嘛

btw...邊個批你放假? 批完放完返到來俾老細話咁得意?

乜嘢種類嘅工先

你老細袋錢落你袋

早一個星期講定 放咗先屌又幾搞笑

你AL好比面佢啦
一日假一般人都係SL先

咁即係搵你出氣姐
咁老細搵人出氣一係硬食 一係唔好做㗎姐

你請果陣佢忙就係佢問題 試過返pt都比老細潤我去旅行請1x日假
心諗返pt就係想幾時唔返就唔返
關佢閪事咩

請一日假都咁多野講??

奴性太重

每日睇唔同醫生攞醫生紙 請足一個月病假先啦 勞工法例規定連續四日以上就要出返糧

咁sick leave lu

其實AL如果成年都無放
公司有無權取消啲假?

唔撚使理佢 老細你食屎啦

勞工法例有無指明請假理由

你條on9真係冇改錯名

唔好嘥時間覆啲戇鳩

想請問你嗰份咩工請AL 會唔批？
你CEO 黎？一日半日冇左你間公司要執笠？

忙撚到仆街就話姐，樓主都講明係冇野做

你咁認真 連登仔會屌柒你

咁當日有幾多人都請左假？

啲糧出左俾你就係你嫁啦.jpg

咁唔鍾意咪唔好做囉，做得垃圾私人工預咗比濕鳩腦細撚架啦

做緊MNC銀行
基本上不論我去到我上司定department head放AL都係話放就放 係知會唔係申請

其實理論上第一年係冇al要做滿一年第二年先有

公司俾你第一年都放得係優於勞工法例

我嗰間今日請聽日AL都得

利伸：澳資